# Evita duplicar pruebas

Ahora que conocemos que debemos escribir distintos tipos de pruebas es importante hacer notar que existe otra pifia por evitar: Duplicar pruebas a través de las diferentes capas de la pirámide de pruebas. Aunque nuestro instinto nos diga que no hay suficientes pruebas, déjame asegurarte que sí las hay. Cada prueba en tu conjunto de pruebas es equipaje adicional y no es gratis. Generar y mantener pruebas toma tiempo. Leer y entender una prueba que realizó otra persona toma tiempo. Por supuesto correr o ejecutar las pruebas toma tiempo.

Así como el código de producción, debemos de luchar y afanarnos por la simplicidad y evitar la duplicación. En el contexto de implementar la pirámide de pruebas debemos mantener dos reglas de oro:

1. Si una prueba de más alto nivel detecta un error y no hay una prueba de bajo nivel que esté fallando, necesitamos escribir una prueba de bajo nivel, como las unitarias.
2. Mantén tus pruebas tanto como sea posible en la parte más baja de la pirámide.

La primera regla es importante porque las pruebas de bajo nivel nos permiten acortar los errores y replicarlos en una forma aislada. Se ejecutarán de manera más rápida y estarán completamente acotadas cuando te encuentres debuggeando el incidente detectado. Además nos sirven como buenas pruebas de regresión para el futuro.

La segunda regla es importante porque debemos mantener nuestro conjunto de pruebas rápido. Si hemos probado todas las condiciones con confianza en una prueba de bajo nivel, no hay necesidad de mantener una prueba de alto nivel en nuestro conjunto de pruebas. Simplemente no agrega más confianza o certidumbre. Tener pruebas redundantes se volverá un fastidio en nuestro trabajo diario. Tu conjunto de pruebas será más lento y necesitarás cambiar más pruebas cuando cambies el comportamiento de tu aplicación.

Pongámoslo en otras palabras: si una prueba de alto nivel nos da más confianza y certidumbre de que nuestra aplicación funciona apropiadamente, debemos mantenerla. Por ejemplo, generar una prueba unitaria para una clase Controller ayuda a probar la lógica dentro del mismo Controller. Aun así, esto no te va a decir si este REST endpoint genera respuestas hacia solicitudes HTTP. Entonces nos movemos un nivel arriba para agregar una prueba que verifique exactamente eso, pero nada más. No necesitamos probar toda la lógica y condiciones de frontera, que nuestra prueba de bajo nivel tiene ya cubiertas, en una prueba de más alto nivel nuevamente. Asegura que la prueba de alto nivel se enfoca en la parte que la prueba de bajo nivel no puede cubrir.

Seamos rigurosos cuando se trata de eliminar pruebas que no agregan ningún valor. Eliminemos pruebas de alto nivel que ya se encuentran cubiertas en pruebas de bajo nivel, dado que estas no agregan valor adicional. Reemplacemos pruebas de alto nivel con pruebas de bajo nivel mientras sea posible. En algunas ocasiones esto es difícil, especialmente si sabemos que generar dicha prueba nos costó mucho trabajo. Olvidémonos de los costos de inversión y oprime el botón Delete. No existe razón alguna para desperdiciar tiempo valioso en una prueba que ha dejado de dar valor.